<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="quran_ayat">
        <item>“আল্লাহ কোনো ব্যক্তিকে তার সাধ্যের অধিক বোঝা দেন না।” (সূরা বাকারা ২:২৮৬)</item>
        <item>“আর আল্লাহ তোমাদের জন্য সহজতা চান, তিনি তোমাদের জন্য কঠোরতা চান না।” (সূরা বাকারা ২:১৮৫)</item>
        <item>“এবং নিশ্চয়ই আমি তোমাদের পরীক্ষা করব কিছুটা ভয়, ক্ষুধা এবং ধন-সম্পদ, প্রাণ ও ফল-ফলাদির ক্ষতির মাধ্যমে। আর তুমি সুসংবাদ দাও ধৈর্যশীলদের।” (সূরা বাকারা ২:১৫৫)</item>
        <item>“আর ধৈর্যধারণ করো, নিশ্চয়ই আল্লাহ ধৈর্যশীলদের সাথে আছেন।” (সূরা আনফাল ৮:৪৬)</item>
        <item>“তোমরা আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হয়ো না। নিশ্চয়ই আল্লাহ সমস্ত গুনাহ ক্ষমা করেন।” (সূরা যুমার ৩৯:৫৩)</item>
        <item>“নিশ্চয়ই কষ্টের সাথে রয়েছে স্বস্তি। অবশ্যই কষ্টের সাথে রয়েছে স্বস্তি।” (সূরা ইনশিরাহ ৯৪:৫-৬)</item>
        <item>“যে ব্যক্তি আল্লাহর ওপর তাওয়াক্কুল করে, আল্লাহ তার জন্য যথেষ্ট।” (সূরা তালাক ৬৫:৩)</item>
        <item>“আর যদি আল্লাহ তোমার জন্য কষ্ট নির্ধারণ করেন, তবে তিনি ছাড়া কেউ তা দূর করতে পারে না। আর যদি তিনি তোমার জন্য কল্যাণ নির্ধারণ করেন, তবে কেউ তা প্রতিরোধ করতে পারবে না।” (সূরা ইউনুস ১০:১০৭)</item>
        <item>“হে বিশ্বাসীগণ! ধৈর্য ও সালাতের মাধ্যমে সাহায্য প্রার্থনা করো। নিশ্চয়ই আল্লাহ ধৈর্যশীলদের সাথে আছেন।” (সূরা বাকারা ২:১৫৩)</item>
        <item>“তারা যদি ধৈর্য ধরে এবং আল্লাহর প্রতি তাওয়াক্কুল করে, তবে অবশ্যই এটি হবে দৃঢ় সংকল্পের বিষয়।” (সূরা আল-ইমরান ৩:১৫৯)</item>
        <item>“তারা বলে: ‘নিশ্চয়ই আমরা আল্লাহর জন্য এবং আমরা তাঁর দিকেই প্রত্যাবর্তনকারী।’” (সূরা বাকারা ২:১৫৬)</item>
        <item>“তোমরা দুঃখ করো না, নিশ্চয়ই তোমরাই বিজয়ী হবে, যদি তোমরা মুমিন হও।” (সূরা আল-ইমরান ৩:১৩৯)</item>
        <item>“আর যারা বিশ্বাস স্থাপন করে এবং সৎকর্ম করে, আমি অবশ্যই তাদেরকে জান্নাতে প্রবেশ করাবো, যেখানে নির্ঝরিণীসমূহ প্রবাহিত।” (সূরা আন-নিসা ৪:১২২)</item>
        <item>“আর আল্লাহ তাঁর বান্দাদের প্রতি অসীম দয়ালু।” (সূরা বাকারা ২:২০৭)</item>
        <item>“বলুন, ‘আল্লাহর অনুগ্রহ ও তাঁর দয়ায় – তারা যেন একমাত্র এটাতেই আনন্দিত হয়, এটি তাদের সমস্ত সঞ্চয়ের চেয়ে উত্তম।’” (সূরা ইউনুস ১০:৫৮)</item>
        <item>“আর যারা আল্লাহ ও তাঁর রাসূলের প্রতি ঈমান আনে, তাদের জন্য আল্লাহ অসীম অনুগ্রহ প্রস্তুত রেখেছেন।” (সূরা আহযাব ৩৩:৪৭)</item>
        <item>“আর নিশ্চয়ই আমি বান্দার প্রতি তার গলার শিরার চেয়েও নিকটবর্তী।” (সূরা ক্বাফ ৫০:১৬)</item>
        <item>“তোমরা ধৈর্যধারণ করো। নিশ্চয়ই আল্লাহ নেককারদের প্রতিদান নষ্ট করেন না।” (সূরা হুদ ১১:১১৫)</item>
        <item>“যদি তুমি কৃতজ্ঞ হও, তবে আমি অবশ্যই তোমাদের আরও বেশি দেব।” (সূরা ইবরাহিম ১৪:৭)</item>
        <item>“অতঃপর কষ্টের পর আমি তোমাদের জন্য সহজতা দান করেছি।” (সূরা আত-তালাক ৬৫:৭)</item>
    </string-array>
</resources>
